درخواست حساب کاربری
===================

.. contents::


کاربران جدید برای درخواست حساب کاربری می‌توانند با مراجعه به `لینک <https://www.sciencelabs.ir/Services/detail/3009/%D8%B3%DB%8C%D8%B3%D8%AA%D9%85-%D9%BE%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D8%B2%D8%B4-%D8%B3%D8%B1%DB%8C%D8%B9-%D8%AF%D8%A7%D9%86%D8%B4%DA%A9%D8%AF%D9%87-%D9%81%DB%8C%D8%B2%DB%8C%DA%A9>`_  سامانه در وبگاه آزمایشگاه مرکزی دانشگاه تهران نسبت به ثبت‌نام و ثبت سفارش خود اقدام‌کنند. سپس فرم pdf ‌موجود در آن صفحه را پر کرده و به ایمیل مدیریت سامانه (`ut.phys.hpc@gmail.com <mailto:ut.phys.hpc@gmail.com>`_) ارسال نمایند. بعد از تایید مدیریت، اطلاعات کاربری برای اتصال به سامانه با ایمیل برای کاربر فرستاده خواهدشد. از این ایمیل می‌توان برای ارتباط با مدیریت سامانه نیز استفاده کرد. در ضمن کانال تلگرامی `ut_phys_hpc@ <https://t.me/UT_Phys_HPC>`_  برای اطلاع‌رسانی سریع درباره این سامانه، راه اندازی شده‌است.

.. note:: کاربران جدیدی که نیاز به نرم‌افزار خاصی دارند، لطفا قبل از ثبت سفارش در آزمایشگاه از طریق `ایمیل <mailto:ut.phys.hpc@gmail.com>`_ سامانه با مدیریت مشورت کنند.

.. note:: چنانچه از دانشجویان و یا اساتید دانشگاه  تهران نیستید، به دلیل وجود فایروال، شما اجازه دسترسی مستقیم نداشته و باید از سرویس `UTVPN <https://ithelp.ut.ac.ir/fa/news/3150/%D8%A8%D8%A7-%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%81%D8%A7%D8%AF%D9%87-%D8%A7%D8%B2-utvpn-%D9%85%DB%8C-%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%AF-%D8%A8%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86-%D8%A7%D8%B2-%D8%AF%D8%A7%D9%86%D8%B4%DA%AF%D8%A7%D9%87-%D8%A8%D9%87-%D9%85%D9%86%D8%A7%D8%A8%D8%B9-%D8%B9%D9%84%D9%85%DB%8C-%D9%88-%D8%B3%D8%A7%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%DB%8C-%D8%AF%D8%B3%D8%AA%D8%B1%D8%B3%DB%8C-%D8%AF%D8%A7%D8%B4%D8%AA%D9%87-%D8%A8%D8%A7%D8%B4%DB%8C%D8%AF.>`_  استفاده کنید. از این‌ رو باید به صورت جداگانه بعد از ثبت سفارش در سایت آزمایشگاه مرکزی، نسبت به درخواست دسترسی به UTVPN اقدام کنید. برای این منظور، باید فرم `PDF <_static/VPN.pdf>`_  را تکمیل کرده و برای مدیریت کلاستر از طریق امیل با عنوان UTVPN ارسال کنید.

.. note:: صدور حساب‌کاربری برای استفاده از UTVPN در اختیار واحد انفورماتیک دانشگاه است و مدیریت کلاستر هیچ مسئولیتی در این رابطه ندارد.




